<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Akuntansi on Quiszy - Belajar Akuntansi: Tips, Contoh Soal, dan Pengetahuan Praktis</title><link>https://quiszy.github.io/tags/akuntansi/</link><description>Recent content in Akuntansi on Quiszy - Belajar Akuntansi: Tips, Contoh Soal, dan Pengetahuan Praktis</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://quiszy.github.io/tags/akuntansi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>30+ Contoh Soal Akuntansi Perusahaan Dagang</title><link>https://quiszy.github.io/posts/soalakuntansiperusahaandagang/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/soalakuntansiperusahaandagang/</guid><description>Contoh Soal Akuntansi Perusahaan Dagang: Pembelian, Penjualan, Penyesuaian, dan Pembayaran. Dapatkan latihan akuntansi dengan contoh soal pembelian, penjualan, penyesuaian aset tetap, pengakuan pendapatan, pembayaran utang dagang, dan lainnya. Pelajari jurnal dan akun-akun yang terlibat dalam transaksi akuntansi. Tingkatkan pemahaman Anda tentang akuntansi perusahaan dagang dengan contoh-contoh praktis.</description></item><item><title>Contoh Soal Ujian Akuntansi</title><link>https://quiszy.github.io/posts/soalujiakuntansi/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/soalujiakuntansi/</guid><description>Temukan contoh soal ujian akuntansi yang membantu Anda mempersiapkan diri dengan artikel kami. Dapatkan latihan praktis dengan berbagai topik akuntansi untuk menguji pemahaman Anda dalam menghadapi ujian.</description></item><item><title>Contoh Soal Akuntansi Perusahaan Jasa</title><link>https://quiszy.github.io/posts/soalperusahaanjasa/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/soalperusahaanjasa/</guid><description>Temukan contoh soal akuntansi perusahaan jasa dalam artikel ini. Pelajari bagaimana mengaplikasikan prinsip akuntansi dalam transaksi perusahaan jasa melalui latihan soal yang mudah dipahami.</description></item><item><title>Akun-Akun dalam Akuntansi Perusahaan Dagang: Penjelasan Lengkap dan Contoh Soal</title><link>https://quiszy.github.io/posts/belajarakunakuntansi/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/belajarakunakuntansi/</guid><description>Belajar akun-akun dalam akuntansi perusahaan dagang lengkap dengan contoh soal. Temukan pemahaman mendalam tentang akun-akun yang terlibat dalam akuntansi perusahaan dagang melalui penjelasan yang jelas dan contoh soal yang praktis.</description></item><item><title>Aset Tak Berwujud dalam Akuntansi</title><link>https://quiszy.github.io/posts/aset-tak-berwujud/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/aset-tak-berwujud/</guid><description>Dalam akuntansi keuangan, aset tak berwujud merujuk pada aset yang tidak memiliki bentuk fisik atau substansial</description></item><item><title>Penjualan Aktiva Tetap dan Pertukaran Aktiva Tetap</title><link>https://quiszy.github.io/posts/penjualan-dan-pertukaran-aktivatetap/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/penjualan-dan-pertukaran-aktivatetap/</guid><description>Penjualan dan pertukaran aktiva tetap melibatkan proses pengakuan, pengukuran, dan pelaporan transaksi yang berkaitan dengan aset jangka panjang</description></item><item><title>Penggunaan, Perolehan, dan Penarikan Aktiva Tetap</title><link>https://quiszy.github.io/posts/penggunaan-perolehan-penarikan-aktivatetap/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/penggunaan-perolehan-penarikan-aktivatetap/</guid><description>Pada bidang akuntansi, aktiva tetap adalah aset jangka panjang yang digunakan dalam operasional perusahaan untuk menghasilkan pendapatan dalam jangka panjang</description></item><item><title>Faktor yang Mempengaruhi Biaya Penyusutan Aktiva Tetap</title><link>https://quiszy.github.io/posts/penyusutanaktivatetap/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/penyusutanaktivatetap/</guid><description>Penyusutan adalah proses pengakuan pengurangan nilai aktiva tetap dari waktu ke waktu dalam akuntansi keuangan</description></item><item><title>Pengertian dan Karakteristik Aktiva Tetap</title><link>https://quiszy.github.io/posts/aktivatetap/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/aktivatetap/</guid><description>Pahami pengertian dan karakteristik aktiva tetap dalam akuntansi keuangan. Pelajari akun-akun yang termasuk dalam aktiva tetap dan kenapa mereka memiliki peran penting dalam operasional perusahaan. Artikel ini membantu Anda memahami konsep ini dengan mudah.</description></item><item><title>Dasar Akuntansi Keuangan</title><link>https://quiszy.github.io/posts/dasarakuntansikeuangan/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://quiszy.github.io/posts/dasarakuntansikeuangan/</guid><description>Memahami dasar-dasar akuntansi keuangan untuk pengelolaan yang efektif. Pelajari konsep dasar, prinsip, dan teknik penting dalam akuntansi untuk mengoptimalkan pengambilan keputusan bisnis.</description></item></channel></rss>